<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?asciidoc-toc?>
<?asciidoc-numbered?>
<article xmlns="http://docbook.org/ns/docbook" xmlns:xl="http://www.w3.org/1999/xlink" version="5.0" xml:lang="en">
<info>
<title>Заголовок</title>
<date>2020-09-17</date>
</info>
<section xml:id="_заголовок">
<title>Заголовок</title>
<simpara><inlinemediaobject>
<imageobject>
<imagedata fileref="кунфуПанда.png"/>
</imageobject>
<textobject><phrase>кунфуПанда</phrase></textobject>
</inlinemediaobject></simpara>
<simpara><emphasis>Мастерами кун-фу не рождаются - мастерами кун-фу становятся! Опасностей не пугаются, приемы точны - все сбудется!</emphasis></simpara>
<simpara><emphasis>Одним из важнейших качеств характера любого человека является сила воли. Практически каждый человек во многом знает как ему жить, что нужно сделать, чтобы его жизнь становилась лучше и он сам становился красивее, здоровее и счастливее. Но, к сожалению, не каждому хватает терпения и упорства, чтобы изменить что-либо в своей жизни, сделать то, что задумал. В этой статье я постараюсь дать несколько советов о том, как можно развить силу воли.</emphasis></simpara>
<!--more-->
</section>
<section xml:id="_не_поддавайся_темной_стороне_силы">
<title>Не поддавайся темной стороне силы!</title>
<simpara><inlinemediaobject>
<imageobject>
<imagedata fileref="veider.jpg"/>
</imageobject>
<textobject><phrase>veider</phrase></textobject>
</inlinemediaobject></simpara>
<simpara><emphasis role="strong">Сила воли очень важный навык, но в то же время и очень опасный.</emphasis> Нет ничего хуже, чем тупое упрямство в достижении вредных целей. Всегда помни, что цель не оправдывает средства и о том, что подходить к любому делу нужно продуманно и планомерно.</simpara>
<simpara><emphasis>Например, если ты обидел человека, то не нужно проявлять чудеса силы воли и тупо стоять на своем даже если ты знаешь, что был не прав.</emphasis></simpara>
<simpara><emphasis>Во время тренировок не стоит нагружать себя сверх положенного, чтобы не получить травму, или не стоит показывать свою стойкость, изображая как много алкоголя ты можешь в себя вместить.</emphasis></simpara>
<simpara>Не будь упрямым ослом, помни, что у тебя есть разум. Старайся, чтобы то что ты делаешь и к чему стремишься было позитивно. Подумай, как повлияет твое упорство на будущее и к каким позитивным и негативным последствиям оно может привести.</simpara>
<simpara><link xl:href="http://nerdistway.blogspot.com/2014/02/blog-post.html">Не поддавайся темной стороне силы!</link></simpara>
</section>
<section xml:id="_скорее_всего_ты_насчет_себя_заблуждаешься">
<title>Скорее всего, ты насчет себя заблуждаешься!</title>
<simpara><inlinemediaobject>
<imageobject>
<imagedata fileref="yoda.jpg"/>
</imageobject>
<textobject><phrase>yoda</phrase></textobject>
</inlinemediaobject></simpara>
<simpara><emphasis role="strong">Ты можешь оправдывать себя тем, что у тебя нет силы воли, <link xl:href="http://nerdistway.blogspot.com/2014/08/blog-post_28.html">что ты таким родился</link>.</emphasis> Но у каждого человека она есть, хоть какая-то, но есть. И ее можно развить, также, как и любой навык, стоит только захотеть, понять, что это нужно и важно, быть последовательным и постепенным в своих позитивных улучшениях. У каждого есть сила воли!</simpara>
</section>
<section xml:id="_начни_с_малого">
<title>Начни с малого.</title>
<simpara><inlinemediaobject>
<imageobject>
<imagedata fileref="morheus.jpg"/>
</imageobject>
<textobject><phrase>morheus</phrase></textobject>
</inlinemediaobject></simpara>
<simpara><emphasis role="strong">Помни, что каждый раз, когда ты делаешь что-то, что задумал, ты прокачиваешь свою волю, а когда откладываешь или не делаешь, то ты ее ослабляешь.</emphasis> Поэтому, начни с чего-то небольшого и постоянного, что ты точно сможешь выполнить, а потом делай это каждый день несмотря ни на что!</simpara>
<simpara>Будь осторожен и не берись на первых порах за то, с чем чувствуешь, что можешь не справиться. По мере развития силы воли ты будешь ощущать, что можешь браться за более сложные дела. Главное начать и поверить в себя!</simpara>
<simpara>И помни - <link xl:href="https://nerdistway.blogspot.com/2013/12/blog-post_27.html">сила воли - конечный ресурс, но его можно развивать</link>!</simpara>
</section>
<section xml:id="_выполняй_обещания">
<title>Выполняй обещания</title>
<simpara><emphasis role="strong">Чтобы прокачать силу воли ты должен стать человеком слова.</emphasis> Поставь себе в высший приоритет обещания, которые ты даешь. Ведь если подумать, сила воли - это и есть способность выполнять обещания данные другим и СЕБЕ. Способность выполнить обещание, сделать что-то или отказать себе в чем-то.</simpara>
<simpara>Но не обещай того, что не сможешь сделать!</simpara>
</section>
<section xml:id="_будь_аскетичным">
<title>Будь аскетичным</title>
<simpara>Иногда отказывай себе в удовольствиях. Ограничивай себя в комфорте, живи просто. Это закаляет характер и, к тому же обостряет чувства.</simpara>
</section>
<section xml:id="_приобретай_хорошие_привычки_и_борись_с_плохими">
<title>Приобретай хорошие привычки и борись с плохими</title>
<simpara><emphasis role="strong">Ежедневная борьба с самим собой - вот то, что закаляет характер!</emphasis> Нет ничего сложнее и важнее, чем менять свои привычки, потому что то, какая твоя жизнь сейчас очень сильно зависит от того, что ты делаешь или не делаешь постоянно, день за днем, год за годом.</simpara>
<simpara>Подобно тому, как капли воды могут пробить дыру в камне, так же и твои привычки меняют твою жизнь. Выбери несколько привычек, над которыми ты бы хотел поработать и чувствуешь, что можешь справиться, и работай над ними не пропуская ни одного раза, ни одного дня!</simpara>
<simpara>Если тебе нужна помощь в приобретении привычек - <link xl:href="https://nerdistway.blogspot.com/2013/07/mylife-rpg-organizer.html">воспользуйся программой РПГ Органайзер</link>!</simpara>
</section>
<section xml:id="_партия_сказала_надо">
<title>"Партия сказала надо"</title>
<simpara>Понятно, что мы все думающие, разумные люди, можем мотивировать себя, долго размышлять о том, как что-либо полезно, вредно, какие выгоды принесет, пытаться применять какие-либо психотехники, но сейчас мы тренируем силу воли. Поэтому почаще говори себе - "Надо!" и делай!</simpara>
</section>
<section xml:id="_добивайся_своих_целей">
<title>Добивайся своих целей</title>
<simpara><emphasis role="strong">Берись за глобальные жизненные проекты и выполняй их!</emphasis> Воспринимай дело или задачу как спринт, а достижение цели как марафон. Пробеги марафон. Главное, для начала не ставь себе очень сложных целей, главное поверить в себя и приобрести привычку <link xl:href="http://nerdistway.blogspot.com/2013/12/blog-post_27.html">делать то, что решил</link>. 7 раз подумай - 1 раз сделай!</simpara>
</section>
<section xml:id="_разгребай_завалы_недоделанных_и_отложенных_дел">
<title>Разгребай завалы недоделанных и отложенных дел.</title>
<simpara><emphasis role="strong">Делай отложенные, запущенные и недоделанные дела.</emphasis> Это как правило как раз те дела, которые делать не хочется, но НАДО. Или хотя бы наберись смелости и воли для того, чтобы решить, что ты это делать не будешь, тебе это не нужно.</simpara>
<simpara><emphasis>Как компромисс, можно завести себе список "когда-нибудь", и записывать туда такие дела. Просматривать его изредка, но понимать, что это не список дел, не обещание, а некий справочник твоих идей… Постоянное откладывание снижает силу воли.</emphasis></simpara>
<simpara><emphasis role="strong">Итак, подытожим:</emphasis></simpara>
<itemizedlist>
<listitem>
<simpara>Сила воли очень важна</simpara>
</listitem>
<listitem>
<simpara>Ее можно "прокачать"</simpara>
</listitem>
<listitem>
<simpara>Если ты делаешь то, что задумал, это улучшает силу воли</simpara>
</listitem>
<listitem>
<simpara>Если ты откладываешь дела, это ухудшает силу воли</simpara>
</listitem>
<listitem>
<simpara>Сражайся со своими привычками!</simpara>
</listitem>
<listitem>
<simpara>Достигай целей!</simpara>
</listitem>
<listitem>
<simpara>Будь постоянен в том, что решил!</simpara>
</listitem>
</itemizedlist>
</section>
</article>