<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?asciidoc-toc?>
<?asciidoc-numbered?>
<article xmlns="http://docbook.org/ns/docbook" xmlns:xl="http://www.w3.org/1999/xlink" version="5.0" xml:lang="en">
<info>
<title>Заголовок</title>
<date>2020-09-17</date>
</info>
<section xml:id="_заголовок">
<title>Заголовок</title>
<simpara><inlinemediaobject>
<imageobject>
<imagedata fileref="SecretOfMana.png"/>
</imageobject>
<textobject><phrase>SecretOfMana</phrase></textobject>
</inlinemediaobject></simpara>
<itemizedlist>
<listitem>
<simpara><emphasis>“Почему я никак не могу заставить себя позаниматься спортом после работы?”</emphasis></simpara>
</listitem>
<listitem>
<simpara><emphasis>“Я упорно двигаюсь к намеченным целям, а потом сдаюсь и “откатываюсь” назад.”</emphasis></simpara>
</listitem>
<listitem>
<simpara><emphasis>“Тьфу, почему я не могу отказаться от вредного, когда предлагают?”</emphasis></simpara>
</listitem>
</itemizedlist>
<simpara>Очень легко поддаться таким мыслям. Вместо того, чтобы <link xl:href="http://nerdistway.blogspot.ru/2013/11/blog-post.html">чувствовать себя хозяином своей судьбы</link> – ты понимаешь, какие проблемы есть в твоей жизни, но не можешь ничего с этим сделать!</simpara>
<simpara>Независимо от того, как сильно ты хочешь изменить свою жизнь, твое сознание по какой-то причине не дает тебе сделать то, что ты хочешь.</simpara>
<simpara>Сегодня мы узнаем, что все эти проблемы происходят по большей части не из-за отсутствия мотивации, а из-за <link xl:href="https://nerdistway.blogspot.com/2013/09/blog-post.html">нехватки силы воли</link>.</simpara>
<simpara>Как настоящие <link xl:href="http://nerdistway.blogspot.ru/2014/10/blog-post.html">олдскульные геймеры</link> мы постараемся придумать, что необходимо сделать, чтобы продвинуться вперед и поднять свою жизнь на новый уровень!</simpara>
<!--more-->
</section>
<section xml:id="_очки_силы_воли">
<title>Очки силы воли</title>
<simpara><emphasis role="strong">Всякий раз, когда ты играешь в ролевую игру, у твоего персонажа есть очки здоровья, которые показывают живучесть твоего персонажа и уменьшаются, когда враги тебя атакуют.</emphasis></simpara>
<simpara>Когда ты исследуешь игровой мир, <link xl:href="http://nerdistway.blogspot.ru/2013/08/blog-post.html">выполняя квесты</link>, ты сталкиваешься с “плохими парнями”, которые атакуют тебя и уменьшают твои “очки жизни”. Чем сильнее и опаснее враги, тем более сильные повреждения они тебе наносят, и тем быстрее уменьшаются твои "очки здоровья”.</simpara>
<simpara><emphasis role="strong">Сражение со слишком сложным врагом, или битва с очень большим количеством врагов одновременно чревато проигрышем.</emphasis> Здоровье персонажа становится равным нулю и тебе приходится снова начинать все с места последнего сохранения.</simpara>
<simpara><emphasis>Блин!</emphasis></simpara>
<simpara><emphasis role="strong">Твоя сила воли подобна очкам здоровья в компьютерной игре.</emphasis></simpara>
<itemizedlist>
<listitem>
<simpara><emphasis role="strong">Атака врага, который слишком силен.</emphasis> Если твой персонаж первого уровня с деревянным мечем и щитом попытаетесь напасть на дракона, то ты рискуешь сильно “получить по заднице” сразу как начнется сражение и потерять боеспособность. <emphasis role="strong">Также и в жизни.</emphasis> Если ты никогда не ходил в тренажерный зал, и решишь сразу поднять слишком тяжелую штангу, можно получить травму и надорвать мышцы. Или можно добиться отвращения к тренировкам и разочарования. Поэтому начни с малого - того, что тебе под силу.</simpara>
</listitem>
<listitem>
<simpara><emphasis role="strong">Атака слишком большого количества врагов одновременно.</emphasis> Представь, что ты играешь в компьютерную РПГ, подбегаешь к толпе гоблинов и атакуешь всех сразу. Если ты недостаточно силен, то есть очень большая вероятность потерпеть поражение и не справиться. Вместо этого намного логичнее попытаться выманить врагов одного за другим и расправиться с ними по очереди! Тогда твои шансы на победу увеличиваются во много раз! Именно поэтому все наши новогодние обещания изменить свою жизнь с первого января терпят неудачу! Решение сделать сразу 20 изменений в себе терпят провал либо сразу, либо через несколько дней ты откатываешься к своим прежним привычкам!</simpara>
</listitem>
<listitem>
<simpara><emphasis role="strong">Атака без восстановления.</emphasis> Когда ты сражаешься с врагами в любом случае ты теряешь какое-то количество здоровья. Если ты позаботишься о восстановлении, то твое здоровье будет снова максимальным к следующему бою. Однако если ты проведешь, скажем, 10 боев без пополнения здоровья, у тебя могут возникнуть проблемы. Следующая битва с каким-нибудь суперслабым злодеем приведет тебя к поражению! Если ты целый день упорно работал, сложно придя домой сразу приступить к тренировкам. Дай возможность твоим очкам силы воли пополняться - не забывай об отдыхе и развлечениях! Берегись выгорания!</simpara>
</listitem>
</itemizedlist>
<simpara>Если тебе случалось терпеть неудачу по одной из этих причин, это нормально. Важно то, что теперь нужно узнать, как в будущем “не обламываться”.</simpara>
<simpara><emphasis>Как и наши очки здоровья в играх…​</emphasis></simpara>
</section>
<section xml:id="_сила_воли_является_ограниченным_ресурсом">
<title>Сила воли является ограниченным ресурсом</title>
<simpara><inlinemediaobject>
<imageobject>
<imagedata fileref="ОграниченныйРесурс.png"/>
</imageobject>
<textobject><phrase>ОграниченныйРесурс</phrase></textobject>
</inlinemediaobject></simpara>
<simpara><emphasis role="strong">Наше сознание всегда будет стараться двигаться по пути наименьшего сопротивления, так оно устроено.</emphasis> Обрати сейчас внимание на свои привычки – ежедневно выполняя эти действия мы практически не задумываемся над ними и они выполняются с наименьшими усилиями и на автопилоте. <emphasis>Ты сильно напрягаешься когда с утра чистишь зубы? Или когда с утра выпиваешь чашку кофе?</emphasis></simpara>
<simpara>Однако если ты захочешь что-то изменить в своих привычках, то тебе придется прилагать некоторые усилия воли.</simpara>
<itemizedlist>
<listitem>
<simpara><emphasis role="strong">Исследование по запоминанию:</emphasis> были выбраны две группы студентов – одной поручили выучить простое двухзначное число, а другой девятизначное. После этого им предложили перейти в другой кабинет и по дороге прихватить что-нибудь перекусить (фрукты или шоколадку). Те студенты, которые должны были выучить девять чисел в два раза чаще отказывались от фруктов!</simpara>
</listitem>
<listitem>
<simpara><emphasis role="strong">Исследование пазл:</emphasis> были выбраны две группы - им были представлены два типа закуски – вкусные печенья и овощи. Двум группам предложили пройти небольшое испытание через час, при этом первой группе разрешили брать все что они хотят из закуски, а другой только овощи! В итоге люди из второй группы в два раза чаще сдавались и не собирали сложный пазл чем люди из первой. Им пришлось затратить слишком много усилий, чтобы сдерживать себя от вкусной еды!</simpara>
</listitem>
</itemizedlist>
<simpara><emphasis role="strong">Возможно ты не обращал на это внимания, но самоконтроль и сила воли это ограниченный ресурс!</emphasis></simpara>
<itemizedlist>
<listitem>
<simpara>Чем больше силы воли тратится на одни вещи, тем меньше остается на другие!</simpara>
</listitem>
<listitem>
<simpara>Чем больше воли и самоконтроля требуется на изменение определенной привычки, тем меньше остается на другие привычки!</simpara>
</listitem>
<listitem>
<simpara>Если мы стараемся изменить слишком много в себе одновременно, то есть большая вероятность сдаться!</simpara>
</listitem>
</itemizedlist>
</section>
<section xml:id="_как_сохранить_очки_воли">
<title>Как сохранить очки воли</title>
<simpara><inlinemediaobject>
<imageobject>
<imagedata fileref="гоблины.jpg"/>
</imageobject>
<textobject><phrase>гоблины</phrase></textobject>
</inlinemediaobject></simpara>
<simpara>Предположим, что у тебя есть определенный максимальный запас силы воли на день. (<link xl:href="http://nerdistway.blogspot.ru/2013/09/blog-post.html">Максимальный запас можно увеличить, если тренироваться</link>). Это означает, что у тебя есть определенный лимит на то, сколько привычек одновременно в себе ты можешь изменить и над каким количеством целей/проектов (в зависимости от сложности) ты можешь работать. <emphasis>Или, как говорится в современном таймменеджменте – “сколько лягушек ты сегодня можешь съесть”.</emphasis></simpara>
<simpara>Но что делать, чтобы не быть лузером и добиваться целей, если ты про себя знаешь, что часто склонен бросать что-то в середине пути и отказываться,часто менять свои цели?</simpara>
<simpara><emphasis role="strong">Не атакуй слишком сильного врага на низком уровне!</emphasis> Если ты знаешь про себя, что ты не очень последовательный и не всегда добиваешься своего и часто бросаешь, то значит у тебя “низкий уровень”. Выбери для себя задачу, которая тебе по силам и если она достаточно сложная, сфокусируйся только на ней одной! Можно сказать себе – “Завтра я пробегу марафон” или “Завтра буду вести здоровый образ жизни”, но поскольку эти изменения слишком резкие, твое сознание будет бунтовать и соблазнять тебя отказаться, сдаться, отложить на потом. Если ты – новичок в РПГ игре – <link xl:href="http://nerdistway.blogspot.ru/2013/08/blog-post_5490.html">нет никакого шанса победить дракона</link>! Накопи опыт, волю, мотивацию, уверенность - <link xl:href="http://nerdistway.blogspot.ru/2013/07/mylife-rpg-organizer.html">прокачай себя</link>!</simpara>
<itemizedlist>
<listitem>
<simpara><emphasis role="strong">Если ты хочешь накачаться:</emphasis> начни с ежедневных отжиманий. Делай только это упражнение, но всегда! Без пропусков и отговорок. Потом, когда это войдет в привычку – добавь сложности!</simpara>
</listitem>
<listitem>
<simpara><emphasis role="strong">Заменяй вредные привычки на менее вредные.</emphasis> Например, ты не можешь отказаться от кофе – начни пить вместо этого чай, потом зеленый чай, потом меньше зеленого чая, потом вообще бросай все это!</simpara>
</listitem>
<listitem>
<simpara><emphasis role="strong">Хочешь пробежать марафон:</emphasis> начни с пятиминутных пробежек.</simpara>
</listitem>
</itemizedlist>
<simpara><emphasis role="strong">Важной частью является приобретение привычек делать что-то на ежедневной основе.</emphasis> С каждым днем тебе будет легче повторять что-то, что ты привык делать. Если ты привык с утра умываться и чистить зубы, то тебе уже нужно тратить усилия, для того, чтобы это делать, нужно тратить усилия для того, чтобы это <emphasis role="strong">НЕ ДЕЛАТЬ</emphasis>.</simpara>
<itemizedlist>
<listitem>
<simpara><emphasis role="strong">Атакуй одного врага за раз.</emphasis> Сегодня поставь себе какую-нибудь цель, которую ты чувствуешь, что сможешь достичь и определи для нее конкретные действия. Если завтра ты сможешь легко их все выполнить, то тогда завтра добавь еще одну цель, теперь у тебя их две! Если послезавтра ты сможешь выполнять все действия по достижению этих двух целей, то так и продолжай добавлять, но если одна из целей “пострадала”, то остановись, либо снизь сложность! Действуй проще!</simpara>
</listitem>
<listitem>
<simpara><emphasis role="strong">Продумай тактику битвы.</emphasis> Если ты вечером чувствуешь себя очень усталым и ничего не можешь сделать, то запланируй некоторые дела на раннее утро, на то время, когда ты еще не успел потратить свои очки силы воли. Сделай зарядку утром, почитай умные книги и.т.д. Если ты хочешь придерживаться здорового питания – с утра выкинь из холодильника всю вредную еду. Положи гантели/гитару/умную книжку на видное место! <link xl:href="http://nerdistway.blogspot.ru/2014/06/blog-post.html">Поработай над своим окружением!</link></simpara>
</listitem>
<listitem>
<simpara><emphasis role="strong">Используй меньше силы воли.</emphasis> Будь немного роботом, доводи привычки до автоматизма! Помни, что ты тратишь больше всего воли, когда только начинаешь приобретать привычку. Каждый раз, когда ты делаете что-то в следующий раз, это дается тебе легче, переходит в режим “автопилота”. Чем больше полезного ты будешь делать на “автопилоте”, на постоянной основе, тем больше твой шанс на успех в игре жизни!</simpara>
</listitem>
</itemizedlist>
</section>
<section xml:id="_пополняй_твои_очки_силы_воли">
<title>Пополняй твои очки силы воли</title>
<simpara><inlinemediaobject>
<imageobject>
<imagedata fileref="команда.png"/>
</imageobject>
<textobject><phrase>команда</phrase></textobject>
</inlinemediaobject></simpara>
<simpara>Хотя мы и рассмотрели как использовать те очки силы воли, которыми ты располагаешь,</simpara>
<itemizedlist>
<listitem>
<simpara><emphasis role="strong">Присоединяйся к группе.</emphasis> Очень хорошей особенностью в РПГ является то, что в них можно собирать некую компанию, где каждый имеет свои особенности и каждый помогает друг-другу. У команды шансы на успех намного больше, чем у одного искателя приключений. В реальной жизни можно попросить друзей помочь тебе:</simpara>
<itemizedlist>
<listitem>
<simpara>Договорись с другом, чтобы он заставлял тебя ходить в спортзал, или наоборот ))</simpara>
</listitem>
<listitem>
<simpara>Поспорь на деньги что бросишь пить/курить/плохо работать/учиться и.т.д.</simpara>
</listitem>
<listitem>
<simpara>Вступи в наше сообщество, общайся на форуме! Читайте мой блог о творческом самосовершенствовании, комментируй, обсуждай!</simpara>
</listitem>
</itemizedlist>
</listitem>
<listitem>
<simpara><emphasis role="strong">Мечтай.</emphasis> Находи время для того, чтобы просто расслабиться и подумать о чем-то приятном. Вспомнить какие-то хорошие моменты из своей жизни, либо пофантазировать о том, как у тебя прекрасно все получается и каких результатов ты можешь достичь, и как хочешь чего-то добиться. Мы разучились мечтать и фантазировать, считая это занятие пустой тратой времени. Но на самом деле эта пустая трата времени может зарядить тебя энерегией и мотивацией так, что в остальное время ты будешь действовать намного более эффективно и осознано! <emphasis>Кстати, в НЛП это называется "войти в рессурсное состояние"…​</emphasis></simpara>
</listitem>
<listitem>
<simpara><emphasis role="strong">Смотри, читай, слушай что-нибудь вдохновляющее.</emphasis> Если тебе нужно подзарядиться позитивом и набраться вдохновения – смотри картинки, читай, слушай, смотри фильмы про эпических героев, которые достойны подражания. Это будет чем-то вроде зелья здоровья/маны для тебя. Все эти произведения незаметным образом будут менять твое сознание и менять тебя в лучшую сторону. Ровняйся на лучших! Найди примеры для подражания! <link xl:href="http://nerdistway.blogspot.ru/2014/03/blog-post.html">Найди своего Йоду!</link> Вдохновись!</simpara>
</listitem>
</itemizedlist>
<simpara><emphasis>А как тебе удается добиваться своих целей?</emphasis></simpara>
<simpara><emphasis>Есть еще мысли как тратить меньше воли для действий, и как пополнять и развивать свою волю?</emphasis></simpara>
</section>
</article>